\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}%
	\fancyhead[L]{\textsf{20 июля, утро/24 июля, день} \\ \textsf{эксперимент}}
	
	\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}
	
	
	\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, П.А. Кукуй/О.В.Шустова, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Механика}}
	
	\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\bigskip
\textbf{Оборудование} 
линейка, пластилин, лист миллиметровки

\bigskip
\textbf{Цель}
измерить коэффициент трения пластилина о линейку.

\bigskip
\textbf{Задача:}
измерить значение коэффициента трения пластилина о линейку, при условии, что линейка должна лежать горизонтально. Наклонять линейку и/или стол запрещено.

\bigskip
\textbf{Методика}
при поступательном движении линейки, соприкасающийся с ней брусок пластилина испытывает со стороны линейки две силы: силу реакции опоры $N$ и силу трения пластилина о линейку $F_\text{тр}$. Отношение этих двух величин и есть искомое значение коэффициента трения. Определить экспериментально отношение $F_\text{тр}/N$ можно как $tg\alpha=\Delta X/\Delta Y$, где $\Delta X$ --- перемещение вдоль линейки, а $\Delta Y$ --- перемещение перепендикулярно линейке.

\bigskip
\textbf{Разбалловка}
\begin{itemize}
\item физическое обоснование --- 2 балла
\item измерения --- 2 балла
\item погрешность --- 2 балла 
\end{itemize}



\clearpage 